---
title: Python 2 还是 Python 3？
---

编程的话最重要的是编程思想，Python 2 和 3 只有少量的语法差异，而语法只是编程中细枝末节的东西。因此不要在这里犹豫太多时间。

选择 2 还是 3 关键要考虑的是你所准备使用的模块是否支持 3.x。

学 Python，首先要明确自己要做什么任务，要使用哪些模块，以自己需要的模块为中心学习，而不是像学习 C++ 和 Java 那样，以语言本身或者设计模式为主要学习内容。
